點睇有人讀英文字母G, 讀成豬

有台灣朋友都係讀豬
係咪口音學習分別呢？
讀iPod, 會讀i趴, 但又問過美國fd又真係咁讀

每次聽到豬都好唔習慣

i豬

台狗啲英文仲差過支那二線城市...

btw iPod發音請參考Apple發佈會 教主係點讀就係點讀

內地有朋友都係讀I豬，豬shock

全部大陸9都係讀豬

香港朋友夠讀"支"
你慣唔慣?

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

雞

港g

Ipod係英美英文分別
美式英文冇類似「惡」呢個音既vowel
所以用 a: 代替

我嗰陣喺大陸做嘢啲大陸人都會讀豬
啲大陸人讀 excel 個ex會讀低音啲，同我哋叫前男/女友嗰個ex同音
word 會讀成冇s音嘅 sword

有啲仲誇張
She讀成‘鼠’

我讀開 雞

Ok

讀成「書」就聽過

Word點先可以讀成Sword

見過有人讀is 做“it ”+“士”嘅普通話讀音

讀開支
g持

點解香港人r 會讀R 盧

即係Miss , 讀成「摵時」

支那一線城市都⋯

香港人成日笑其他地方人嘅英文
講到港式口音好好聽咁
簡單如th, v, f 呢三個好多香港人都會一律讀f 啦

A P P

sword係冇w音㗎喎

未就係 th 都算 v f 差咁遠

所以香港人口音都好笑

做緊實習老師
有個學生讀咗g做豬（應該父母係大陸人嚟）
即刻糾正佢
發覺呢個係大陸/台灣人通病
就算廣東部分mother tongue係廣東話嘅人都會
可能係大陸啲老師本身就教讀豬

支那人係咁
佢地C讀say

thank you => 腥橋

照呢個講法，日本人都會覺得華人其實連b、d呢兩個字母都讀唔好

因為諸多漢語裡面，極少語言有清濁音概念

L盧文

大陸thousand讀筲神
something讀心聲
佢地發唔到個th

Z=易sex
Z=~c

佢地th會變左做z
例如together 會讀togetzer
Theory 會讀zeory
奇撚怪怪咁

M mu

聽過有人讀G做支 難聽到

XP讀叉P
App讀A P P

傻豬

以前英國讀書
有個廣州仔叫我讀time 同 town 比佢睇
佢話佢讀唔到

呢層日本人都係咁
The = ザ

D蝗會將GB 讀成豬
(個hard disk 500GB
佢地會講500豬)

BBG

香港都係

香港個R字個讀音我都覺得on9

HSBC有個戶口係叫Advanced banking
Hotline d人全撚部讀at彎s

啲人讀 E 做依

台狗好撚柒 The 字讀造 Lur

-ter同-der都好柒
order讀柯打
waiter讀wait他

都唔夠大6狗將N讀成普通話個「恩」
去到英國留學d大6狗都係唔肯改

TVB班記者識讀自己個台嘅兩隻手數得曬

仲有vincent 讀成 win-son
搞到我成日搞唔清人地係叫vincent定winson

thor=拖

Thanos
吞勞時
Nathan
尼藤

Z 呢?

讀支

諗起啲大陸教授一定會將theta讀做zeta

邊撚度支？「i支」咁呀
多數都係讀「i zhee」

A B C 豬 E F 豬

聽狗講英文

Kevin 讀晒kelvin

R=丫盧

豬西

你嗰啲咩垃圾朋友

我讀vicky 比d 同事串讀錯，係weeky

口音係親切感嘅一部分
我同香港人講嘢都會用返香港accent
成日笑人singlish，其實佢哋正經講都講到proper嘅accent

台仔係將D讀成豬 好似關台語事

啲大陸人或者台灣人
讀 n 會變左讀 奀
好un耳

odd?

I ‘paad’

日本仔讀shita🤣

CNN=思un un

我諗係類似 ward